# Парсер Farpost.ru
Программа на Python для отправки поисковых запросов на сервис farpost.ru,
парсинга ответа для последущего сохранения в бд и возможности вывода в excel. Основа на библиотеке Selenium (т.к. есть капча)


-----------
## Установка 'Из коробки'
Качаем parseFarp.rar
#### [DOWNLOAD](./parseFarp.rar)

Распакуйте архив и добавьте путь к драйверу в config.json.

Добавте запросы.
##### Запускаем parseFarp.exe

-------------------
## Установка
Клонируйте репозиторий на свой компьютер:
```shell
git clone https://github.com/your_username/your_repository.git
```
Установите необходимые зависимости:
```shell
pip install selenium openpyxl tkinter
```
Скачайте и установите драйвер Chrome для Selenium. Драйвер можно скачать по ссылке: [ChromeDriver](https://chromedriver.chromium.org/). 

Распакуйте архив и добавьте путь к драйверу в переменную окружения PATH.

---------------
## Использование
Создайте файл config.json в корневой папке проекта со следующим содержимым:
```json
{
  "chrome_driver_path": "path/to/chromedriver.exe",
  "search_queries": [
    "Michelin Defender",
    "Some Other Query"
  ]
}
```
Замените "path/to/chromedriver.exe" на путь к вашему драйверу Chrome.

Запустите программу:
```shell
python parser.py
```

Нажмите кнопку "Start", чтобы начать выполнение программы. Для остановки программы нажмите кнопку "Stop".

Если нужно выгрузить в файл:

Меню --> __Выгрузить в excel__ --> заполнение полей.

------------------
## Конфигурация
Вы можете настроить программу, изменяя значения в файле config.json. 

Возможные настройки:

* chrome_driver_path: Путь к драйверу Chrome для Selenium.
* search_queries: Список поисковых запросов, которые нужно отправить на сервис farpost.ru.

---------------
## Результаты
Программа отправляет поисковые запросы на сервис farpost.ru и выводит таблицу с данными. 

Результаты сохраняются в базу данных SQLite c возможностью выгрузить в файл Excel.
* Таблица result
* Столбцы __['Запрос', 'ID', 'Наименование', 'Цена', 'Наличие', 'Владелец', 'На момент']__

----------------
## Зависимости
* Python 3.6+
* Selenium
* openpyxl
* tkinter

Обратите внимание, что эта инструкция предполагает, что у вас уже установлен Python и Git на вашем компьютере. Если это не так, сначала установите их, прежде чем продолжить установку и использование программы.

Важно помнить, что вам может потребоваться настроить программу, чтобы она корректно работала в вашей среде.